# Анализ сети

Первоначальный скан сети показал наличие следующих устройтсв:

* `10.0.16.1` (нет открытых портов)
* `10.0.16.2` (порт 22)
* `10.0.16.10` (наш сервер на Debian)
* `10.0.16.12` (порт 22) x86
* `10.0.16.13` (порт 22, 53, 80, 8888) MIPS
* `10.0.16.14` (порт 22, 53, 9999) ARM

WireShark показал, что машины 12, 13, 14 устанавливают соединение с данным адресом:
* `192.168.1.2`

Машина 13 гарантированно является роутером поскольку на порту 80 находится LuCI, компонент OpenWRT.

Машина 12 имеет одинаковый SSH-ключ и ОС с машиной 10.

Машина 14 имеет dropbear SSH, который используется в каждом образе OpenWRT, вероятно тоже роутер.

Исходя из этого, можно сделать предположение, что машины 12, 13 и 14 - это зараженные роутеры, а `192.168.1.2` - это C&C

Соединения с предпологаемым C&C:
* `:20 <-> 10.0.16.12:80`
* `:8080 <- 10.0.16.12`
* `: -> 10.0.16.13:8888`
* `: -> 10.0.16.14:9999`
* `:27968 <-> 10.0.16.14:48150` (?)

# Анализ образов

## MIPS

`/usr/bin/sign` 

Машина 13.

1 пакет от атакующего (шифрован ксором с `03 22 a7 14 be c4 10 2d f1 37 c7 1e 68 49 23 67 00 00 00 10`):

- хэдер(?) 4 байта
- 0x7e 0x2a - set key command
- первая половина ключа - задётся атакующим и имеет размер 8 байт

Создание ключа происходит после этого пакета, первая половина (0-7) известна и передаётся в пакете атакующего, клиент создаёт вторую половину (8-15) и ксорит её с ключом (используется первая известная половина). Используя данные пакеты (1 атакующего и 1 наш), мы можем восстановить весь ключ в 16 байт.

Далее отправляются команды по опкодам в 2 байта, все пакеты шифруются XOR сессионным ключом созданным в предыдущих пакетах.

Опкода (`buf` - массив байт пакета, тип - `uint8_t[]`):

**IsOk?**: `ce fa` - без аргументов, возвращает OK

**HT**: `01 ad` - принимает два аргумента:

- `time` - `buf[2]` - `uint8_t` - время в течение которого выполнять при помощи system команду с wget (уязвимо перед подстановкой).

- `addr` - `buf+3` - `char[]`- адрес для скачки файла

Возвращает `HT` после скачивания с `addr` в течение времени `time`.

**IP** (pseudo DDOS): `dd 0c` - принимает 2 аргумента и открывает сокет на 1с, после же его закрывает и повторяет в течении `timer` секунд:

- `addr` - `buf+4` - `char[]` - адресс для открытия соединения.

- `port` - `buf[3]` - `uint8_t` - port

- `timer` - `buf[2]` - `uint8_t` - время в течение которого открывать и закрывать сокет.

**UN**: `de ad` - не принимает аргументов, возвращает `UN` (должно),  отправляя `0x11a3b031` (`11 a3 b0 31`, т.к. MIPS - BE, так же как и сеть) на `192.168.1.12`, во время выполнения умирает как герой.

## ARM

`/usr/sbin/mkfs.f3fs`

Машина 14.

Приватный ключ: От 0 до 19

Modulus: ~~98784247808~~

Base: 5

Публичный ключ атакующего: 4 байта из первого пакета

Общий ключ: 4 LSB из результата DH, XOR с 0x56473819

## x86

`/root/doc/log`

Машина 12.

# Атака

## MIPS

Скрипт `MIPS_PWN/kek.py` принимает аргумент в виде IP-адреса зараженной машины и убивает вирус.

# Мониторинг сети

Написан свой фронтэнд для Suricata, директория `ids/`.

Suricata работает в докер-контейнере для избежания конфликтов, конфигурация и правила подгружаются с хост-машины через docker volumes. Интерфейс для прослушивания трафика также указывается в docker-compose.yml. Мониторинг на фласке подтягивает логи с /var/log/suricata, парсит и выводит в табличку.